# Anti-corrupção na China
O sistema de governo da China leva à corrupção?

Ninguém, pelo menos o próprio partido, contesta que a corrupção é um problema significativo na China. Mas o governo 'autoritário' tem algo a ver com isso? De acordo com a Transparency International, os 20 lugares mais limpos (menos corruptos) em todo o mundo incluem apenas quatro governos não ocidentais: Cingapura, Hong Kong, Qatar e Japão - três dos quatro são regimes 'autoritários'; os mesmos três são os únicos que pertencem ao mundo em desenvolvimento. De acordo com a conta da Transparency International, a China (78) está acima da Índia (87), Filipinas (134), Indonésia (110), Argentina (105) e muitos mais, e empatada com a Grécia (78), um pouco abaixo da Itália (67) - todas as democracias eleitorais. Aparentemente, o sistema de partido único da China é menos corrupto do que muitos países 'democráticos'.
